銀髮族等三小時搶閘撐35+ 選民誓「攞返主導權」

節錄

銀髮族等三小時搶閘撐35+
選民誓「攞返主導權」

【投票不投降】

【本報訊】排長龍打蛇餅盛況，繼去年11.24區選後再現各區，不少選民昨午9時便到初選票站等候，以投下支持進軍9月立法會換屆選舉的民主派代表。銀髮族為了投票，不惜苦候三小時，表明不因政府稱初選違法而卻步；年輕選民不滿當局打壓不絕，勢以選票表達反對意志堅定。不少市民擔心這是港版國安法後最後一次公平選舉，恐防日後表達自由亦被削，故珍惜還有的投票機會，支持民主派「35+」搶灘，在街頭外雙線抗爭。

昨天各區所見，不少票站都有銀髮族排隊，89歲的九西選民龐婆婆上午9時、即票站開始前三小時，已撐着枴杖到石硤尾票站排首位投票，她稱不擔心初選被指違法，「自己做返自己嘢」。

黃店老闆娘陳太：「無論乜嘢階級、乜嘢人，你真係做得到，就做囉！如果今次都做唔到嘅話，可能嚟緊都冇呢個選舉㗎喇，所以我覺得要堅持。」

義工情侶姚先生及馮小姐：「幫得就幫，可能下次冇機會（初選），或者變中國式選舉。」

九東選民Helen：「噚晚研究所被搜電腦，曾經擔心今日無法投票；見到仲有咁多人願意行出嚟，就算有冇用都好，出嚟投票係對得住自己。」

黃店無懼打壓 借舖做票站

相關新聞：警查票站影市民 製白色恐怖

在港島區，快將65歲、自言是泛民支持者的林先生也於上午9時已到票站，稱等候三小時只為票投年輕人；被問到會否擔心年輕參選人最終被取消資格？他指「初選無所謂」，「推咗後生仔入去先，畀佢哋試下。」

「我哋支持35+，畀我哋攞返個主導權！」嚴氏一家昨到屯門市中心新
。。。。。。
國際社會才會看到港人的意志：「要畀國際社會睇到香港人仲喺度！」

九西選民楊先生也到荔枝角
。。。。。。。
：「越打壓就越需要嚟支持，我哋係需要民主」，
。。。。。。
：「唔好理成功率高唔高，每樣嘢都唔做，就唔會有人成功。」

不少黃店亦有參與其中，借出店舖作票站，包括位處傳統「藍區」大角咀的黃店「餃子店」。該店老闆娘陳太指，港版國安法壓頂，借舖前也曾擔心，但她相信更加多人比自己更恐懼，笑謂：「我諗未打到嚟嘅，我哋照做咗先啦！」

陳太指出，民
。。。。。。
，所以我覺得要堅持。」

義工憂下次變中國式選舉

在石硤尾票站有情侶檔義工齊以行動支持初選。從事IT的80後姚先生指，今次是第一次做選舉活動義工：「幫得就幫，可能下次冇機會（初選）」，估計未來香港選舉或變「中國式選舉」；其90後女朋友、醫護學生馮小姐也指，投票在香港一直是合法，對政府宣稱初選違法感到荒謬，強調自己支持普世價值，投票是重要的自由。

幾廿歲人都未明什麼是南柯一夢

一陣班老野原來投民主黨就好笑。隨時黄碧雲上馬

五毛MON POST MON得好緊
上面已經有2個